\documentclass[a4j,20pt,slide]{ltjsarticle}
\usepackage{../../share/doc/OFmacros}
\usepackage{../../share/doc/LatexMacros}
\title{オープンCAE勉強会@関西 in 北陸(2024年1月27日)\\FOCUS SシステムでのOpenFOAMベンチマークテスト}
\author{今野 雅 / IMANO Masashi\\(東京大学情報基盤センター客員研究員・株式会社OCAEL)}
\date{2024年1月27日(Ver.1)}
\pagestyle{plain}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{plain}
\section{HPC技術委員会の3次元キャビティのベンチマーク}
\begin{center}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/Lid_driven_cavity-3d.png}\\
  図引用\cite{PETSc4FOAM}
\end{center}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  格子数
  \begin{itemize}
  \item
    S問題(1M)
  \item
    M問題(8M)
  \item
    XL問題(64M)は未検討
  \end{itemize}
\item
  1ステップの解析時間 : 1ステップと2ステップの解析時間(Execution Time)の差\\
  \begin{itemize}
  \item
    解析時間が小さいS問題のみ，
    1ステップから11ステップまでの解析時間の平均
  \end{itemize}

\end{itemize}
\section{検討ケース}
{\footnotesize
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ccc}
      \toprule
      ケース名 & マシン & 前処理\\
      \midrule
      {\ttfamily FOCUS VM32,DIC } & FOCUS Sシステム 32コアVM &  DIC\\
      {\ttfamily FOCUS VM32,GAMG} & $\uparrow$& GAMG \\
      \midrule
      {\ttfamily FOCUS VM92,DIC } & FOCUS Sシステム 92コアVM& DIC\\
      {\ttfamily FOCUS VM92,GAMG} & $\uparrow$& GAMG \\
      \midrule
      {\ttfamily Aquarius CPU,DIC } & 東京大学Wisteria/BDEC-01 Aquarius(CPUのみ)& DIC \\
      {\ttfamily Aquarius CPU,GAMG} & $\uparrow$ & GAMG \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
}
{\small
  \begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  FOCUS Sシステム
  \begin{itemize}
  \item
    CPU : AMD EPYC 9654(2.4GHz, 96コア/CPU)$\times$2ソケット(192コア/ノード)
  \item
    インターコネクト : 非InfiniBand(TCP)
  \end{itemize}
\item
  Aquarius
  \begin{itemize}
  \item
    CPU : Intel Xeon Ice Lake(2.4GHz, 36コア/CPU)$\times$2ソケット(72コア/ノード)
  \item
    インターコネクト : InfiniBand HDR(200Gbps) x 4
  \end{itemize}
\item
  OpenFOAMのバージョン : v2306 
\item
  線形ソルバの設定はHPC技術委員会の3次元キャビティでのXL問題と同一
  \begin{itemize}
  \item
    圧力: PCG，速度: PBiCGStab(前処理 : DILU)
  \end{itemize}
\item
  領域分割手法はscotch
\end{itemize}
}
\section{S問題での1ステップ計算時間}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{fig/FOCUS-S-No1/S/time.pdf}
\end{center}
{\small
  \begin{itemize}
  \item
    FOCUSのVM32とAquariusのDIC前処理は2ノード/VMまでスケール
  \item
    それ以外は全くスーケルしない
  \end{itemize}
}
\section{M問題での1ステップ計算時間}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{fig/FOCUS-S-No1/M/time.pdf}
\end{center}
{\small
  \begin{itemize}
  \item
    GAMG前処理はスケールしない 
  \item
    DIC前処理では，
    どのシステムも8ノード/VMまでスケール
  \item
    DIC前処理の1VMでの計算時間について
    VM32(約11.0s)がVM92(約9.0)とほぼ変わらない原因については調査中
 \end{itemize}
}
\bibliographystyle{plainurl}
\bibliography{../../share/doc/references}
\input{../../share/doc/copyright.tex}
\end{document}
